[
  {
    "question": "游戏内为什么不能保存？",
    "answer": "游戏安装后会要求存储权限。\n授予后，一般还会需要重启一下游戏\n（实在不行重启手机……）\n绝大多数情况下都可以正常存档读档了。\n\n部分新机型和系统对权限管理更严格，\n可能弹提示，遇到问题可以反馈给制作组。\n\n特别说明：\n游戏绝不会读取或写入游戏设置和存档之外的其他文件，可以放心食用。\n请一定从正常渠道获取游戏，谨防假冒。"
  },
  {
    "question": "究极难度在哪里？",
    "answer": "通关1次（或使用通关秘籍）即可解锁究极难度。\n\n不会按通关秘籍？点这里[color=#00FFFF][url={\"code\":\"tong_guan_mi_ji\"}]一键解锁究极[/url][/color]。\n解锁后重启游戏，就能看到【究极】难度选项了哦。\n\n[color=yellow]注：不建议新人玩究极，部分设定可能会受不了[/color]"
  },
  {
    "question": "版本更新后，某武将初始携带的新装备在旧档没有怎么办？",
    "answer": "从1.340版本开始，如果旧存档没有某个新装备，可以在“寺庙-访隐-装备情报”功能中查询装备名，该新装备如果在旧存档中不存在，就会自动加入装备仓库。"
  },
  {
    "question": "自建武将的类型什么意思？凡人和仙体有什么区别？",
    "answer": "自建武将分为「文臣」、「武将」、「凡人」、「仙体」四系\n\n首先是属性。\n默认的武知统政数值范围：10 ~ 80\n默认德：10 ~ 90\n\n「文臣」：\n武 10 ~ 50，统 30 ~ 70\n知 60 ~ 90，政 60 ~ 90\n\n「武将」：\n武 60 ~ 90，统 60 ~ 90\n知 30 ~ 70，政 10 ~ 50\n\n其次，技能范围也有些差异\n只有「仙体」可以随机到[仙]标签的技能\n「仙体」不能随机到[武]标签的技能\n暂不考虑分文武\n\n思路说明：\n自建分系的目的是为了突出特色，不是加限制。\n唯一的规则限制是针对魔仙组合，出发点是：仙人不搏命，凡人无仙缘。\n典型的魔仙组合：驾鹤枪神，驾鹤父魂，化身斧手，等等。\n仙人能不能有点仙人的样子！"
  },
  {
    "question": "为什么有的技能我无论如何也刷不出来？",
    "answer": "有以下几种情况：\n\n自建武将时，武将的类型，有时与部分技能是冲突的\n比如仙体不能有莽夫的技能\n非仙体不能有仙属性的技能。\n\n有些技能是武将专属的，\n自建刷不到，比如孔伷的神技【嘘枯】\n\n性别也会影响部分技能，\n这个很好理解，比如国色天香。\n\n具体可研究内置游戏资料中的技能说明。"
  },
  {
    "question": "武将的阴、阳面是什么？",
    "answer": "首先，阴、阳面，是依附于武将技能系统的。\n阴、阳面具体是用来表示：这名武将拥有两套技能。为了方便称呼，将一套称为“阴面”，另一套称为“阳面”。\n在特定条件下，武将可以从一个面转为另一个，具体如何转换，可以看这些武将的LV1技能。\n值得一提的是，拥有阴、阳面的武将只占少数，大部分人都只有一套技能哦。"
  },
  {
    "question": "升级加什么属性？",
    "answer": "版本v1.330开始，升级涨属性规则修改如下：\n\n1.只看武将的（[color=yellow]武、统、知、政[/color]）属性，按照数值大小排列，哪个高就优先升哪个属性，直到达到该属性的上限。\n2.升级上限为：第一属性[color=#00FFFF]90[/color]，第二属性[color=#00FFFF]86[/color]，第三属性[color=#00FFFF]81[/color]，第四属性[color=#00FFFF]76[/color]。\n[color=#7F7F7F]我们将数值第一高的属性，简称为“第一属性”；第二高的属性称为“第二属性”……以此类推。[/color]\n例子：武将升级，如果第一属性不满90，就升第一属性；如果第一属性已经达到上限90，就会去升第二属性（上限86）；如果第二属性也满86了，就去升第三属性……依次类推。"
  },
  {
    "question": "各等级所需经验为多少?",
    "answer": "从1.330开始，升级经验为:\n[center][color=yellow]1级[/color]：0\n[color=yellow]2级[/color]：2,000\n[color=yellow]3级[/color]：4,000\n[color=yellow]4级[/color]：7,000\n[color=yellow]5级[/color]：10,000\n[color=yellow]6级[/color]：20,000\n[color=yellow]7级[/color]：30,000\n[color=yellow]8级[/color]：50,000[/center]"
  },
  {
    "question": "城内的道具店在哪？",
    "answer": "很多城市默认都会有道具店。\n\n没有道具店的城市，\n请把农业和商业值达到999，\n人口开发到50000以上，\n「武知医商」四种设施都会出现。\n\n(小提示：有的技能也能提前解锁)"
  },
  {
    "question": "武将久居山野怎么办？",
    "answer": "首先，我们要知道，游戏中存在两种武将，一种叫【一般武将】，一种叫【特定势力武将】。\n\n【一般武将】:这部分武将占大多数，会向你要钱，给钱就能加入。\n\n[color=#00FFFF]【特定势力武将】[/color]:这部分武将搜索出来，往往不需要给钱，但看你是否是他的“相性势力”：如果是，则加入你的概率为[color=yellow]13/15[/color]，否则是[color=yellow]2/15[/color]。\n说出“久居山野，请恕实在不能从命”，多半是因为与你相性不符，加入概率较低。\n但是只要你坚持找他，总有一天他会加入你的。\n\n另外，拥有【荐才】技能的将领，可以无视相性帮您说服这些顽固者哦。"
  },
  {
    "question": "什么是组队经验？",
    "answer": "GD版中，除了正常经验外，增加了组队经验。\n某个武将通过用计或者白刃战，杀对方士兵获得经验后，其他队员，也能获得等同于总量1/8经验值。\n值得一提的是，这部分获得的经验值是凭空产生的，并不是从原来的经验中切割出来的。\n\n例：关羽杀兵800，自身涨经验800；此时，关羽在场的队友张飞和赵云，也分别获得100经验。"
  },
  {
    "question": "白刃战的“士气”是什么？",
    "answer": "士气是用于标识双方士兵攻击力的一个直观参数，可以简单的理解为：士气高的一方，士兵的伤害更高；士气低的一方，士兵伤害则低。\n值得一提的是，士气只能体现士兵的攻击力；但不能体现武将的攻击力(武将的攻击力与“武”和“胆”等属性有关)。"
  },
  {
    "question": "守城有时候不是全弓兵？",
    "answer": "“城门”和“太守府”守方才是全弓兵，“城墙”没有全弓哦，相信你能区分【城门】【城墙】【太守府】这三种的地形。"
  }
]
